[全民文宣] 全世界都學得識既PS教學

大家好, 廢話少講直入主題, 做咩事都好, 講緊既係要夠人。
要夠人,就要宣傳, 要宣傳, 就要有文宣。
呢一篇係超簡單既PS教學, 目標係全世界都學得識, 開到工, 做咩? 你明架啦。當然只係做到基本效果就夠, 始終係速成班, 想深入研究既請睇網上其他教學。

基礎:印刷類作品 尺寸

記住以下三種尺寸

-A3
-A4
-A5

請隨手攞起你身邊既一封信, 佢就係A4大細

A3用黎做海報
A5用黎做傳單
而A4兩樣都可以, 所以今日既教學會以A4尺寸為例。

---------------------------------------
是次教學使用PS 2019 版面, 其他版本操作大同小異
---------------------------------------

步驟一: 準備好Photoshop
Photoshop 係平面設計界既標準, 學識用PS你根本上可以已經做平面設計師, 搵工上有"困難"既手足學多一門技術都搵到食。

呢度先唔講點樣準備PS, 正版又好, 試用又好, 其他方法都好, 請準備好可以正常運作既PS

步驟二: 打開PS, 禁CTRL+N

CRTL+N = 新增文件, 最上揀「列印」, 然後選擇「A4」 (見圖)

自己改名, 咩都唔使SET, 右下角「建立」

注意: 方向揀打直, 較常用

步驟三: 打標題

1.禁「T」
2.空白位置禁一下
3.輸入標題

每一份作品都應該有標題, 今次既教學以「燒雞翼」為例

注意:無反應可能係因為輸入法問題, 你打緊中文
字體大細睇唔到? 打緊字個時左上角SET字體大細, 字型

步驟四: 打副標題+執靚正/副標題

重覆步驟三, 如果無必要就唔使打

副標題通常細過標題 建議字體統一

注意: 點解SET左上角D字無反應? 請禁CTRL+A全選左你搞緊既字先SET

超級重點: 圖層

右下角有圖層控制, 簡單黎講就係上面既圖層會遮住下面, 見圖

依加副標題係上面, 所以係文件中, 副標就就擋住左主標題, 當2個圖層既內容係唔重疊既時候係唔使理既, 但呢個情況好少發生

理解圖層概念, PS已經學完一半

請記得所有操作係分圖層去操作, 你揀左咩圖層, 你依加只會搞個個圖層, 連移動都係

步驟五: 標題置中

新手請用呢種排版先

基本上你揀左邊個圖層, 禁V 就可以移動, 置中線會有直線提示, 練習下點樣排版, 點樣放先搶眼, 吸引到人有注意力又靚先

步驟六: 打內文

同樣步驟: 禁T, 禁一下, 打字

注意:打字時換行要禁中間既ENTER, 如果你禁數字鍵盤既ENTER會結束打字

步驟七:背景

雖說就咁得字都得, 但加圖會好睇D, 多人睇D

注意: GOOGLE圖片搜尋時請用工具SEARCH「大」, 印出黎先清D

圖片上右CLICK 「複製圖片」

返PS CTRL+V 貼上

拖動背景既圖去最底, 直接禁實拖落去

落左去後你已經揀左背景圖層, 禁CTRL+T 變形, 拖到你岩用既尺寸

柒到仆街

揀返背景圖層, 右上角SET 透明度, 低過50就差唔多, 當然都可以打數字

步驟八: 整靚佢

最後可以再打多D字, 加下圖, 排版等等

好用既快捷鍵: CTRL+T

CTRL+T = 變形, 轉又好, 鏡射又好, 都可以以CTRL T完成

靚呢D同技術無關而係審美既問題, 廢事諗既人可以直接抄其他人既野, 始終我地講緊既係「全民」, 以快同量產為目標。

步驟九: 輸出, 印刷

另存新檔成JPG, 搵你信得過印刷方式去印
如果你要黎做一張大海報, 同佢講

「幫我放大做A3, 彩色/黑白」

如果你要做細海報, 同佢講
「幫我印A4, 彩色/黑白」

如果你要做傳單, 同佢講
「幫我A4一開2咁印, 單面, 彩色/黑白」

因為A3 A4 A5係同比例, 以A4整既圖只要內容唔太過份地低清可以自由轉成呢3個尺寸

彩色黑白睇你有幾錢, 至於自己既PRINTER我唔講了, 唔係PS教學範圍內

----------基礎篇-完------------

我知係好柒....但係我希望所有人都可以印到自己想印既野, 呢篇只係第一篇既入門, 所以只教最簡單既技術, 做最簡單既作品, 請各位高手唔好見笑

而如果係網上POST既作品, 除左繼續用A4尺寸後可以用正方形比例

下一篇: 文字底色

有問題請問, 覺得有用請幫推, THX

push

推

有用post

辛苦哂

感謝樓主耐心教導
推

幾有趣喎學到野

lm

有用post 快速教學

Noted thx

已射thx

文字底色

文字底色可以用黎襯托出主題, 標題等等, 請睇例子

請睇#1 新增一份A4文件

步驟一 打你要用黎突出既字

1.禁T
2.空白地方禁一下
3.打字
4. 利用左上角SET 大細 字型

Q: 轉行後D字疊埋一齊點算?
A:分成2個圖層 , 即係禁2次T 分開打 (新手用住最簡單解決方式先)

步驟二: 搵背景

今次我地先搵背景先, 信我啦, 搵左會好D
搵完後禁CTRL+T 拉到你岩既尺寸
因為google時已經搵左最大, 可以直接拉到最大做背景

步驟三: 新增圖層
禁 CTRL+SHIFT+N
或者禁右下角

步驟三, 拉一個框.

1.禁「M」
2. SHIFT+F5

呢度揀你要既色, 我自己通常用白色, 想靚既請自己較

下面就係「黑」「灰」「白」, 要其他色請禁「顏色...」然後禁確定

我用白色, 所以我揀白色, 然後確定

步驟四: 圖層次序+變型+透明度

1.圖層次序

岩岩填色既圖屠要係文字下面

2.變型

CTRL+T 將填色圖層變型, 拉做你要靚既比例

注意: 禁實SHIFT 再拉就可以不按比例咁自由變型

3.透明度

揀左填色圖層, 右上角拉不透明度, 我SET 50%

步驟五: 整靚佢
就....用CTRL+T , 透明度等等技巧整靚佢

新增注意:

CTRL+V 貼上大量文字時, 會炒撚晒車
正確做法係T之後禁實拉出範圍再貼上

------------------------------
文字底色式文宣完成
------------------------------

可以按自己喜好加上其他花式, 設計等等, 通常可以用黎突出標題後再加內文
算係罐頭式既設計, 量產, 快, 而且靚

下一篇 褪底+PNG

個slogan

褪底+PNG

PNG就係指透明背景既圖

即使THANOS圖層 係隊長圖層下面, 但因為隊長係PNG, 即係背景透明, 只要唔好俾隊長擋到, 即使圖層係佢下面我地都睇到THANOS

-------------------------
教學開始
------------------------

首先, 我地唔撚褪底

無錯, 雖說標題係褪底+PNG, 我地最好情況下唔好自己褪

係GOOGLE 搵圖, 工具SET「透明背景」

當然都係搵「大」既好

PNG檔無辦法直接複製貼上, 請「另存新檔」, 再拖入你個PS度

完成, 唔撚褪

--------------------------------------------
簡單褪底教學

褪底既速度, 準度, 都係衡量一個平面設計師既技術水平指標
愈準愈快, 即係佢愈叻PS (當然設計師唔止要PS勁, 先唔講呢樣)

以下係簡單褪底教學, 以隊長為例

發動條件: 背景要純色

唔得

背景太複雜, 好難, 唔符合我地新手+量產既目標

得, 拖入PS

步驟一

拖入去之後係圖層上右CLICK 「點陣化圖層」

步驟二

禁「W」, 或者「魔術棒」工具, 係背景禁一下, PS會以閃爍線標出已經被選既範圍

步驟三

禁鍵盤上既「DEL」制, 刪除背景

注意

調整選取範圍方式如下: 禁L , 一下下連線連起你要選埋既部分
注意依加係選加 (左面), 定係減 (右面) 加既話你圈起既會選埋, 減既你圈起既會唔選, 被選既你禁DEL就會刪除

心口既星星被「選」 (+) , 所以 刪除背景時都一齊刪埋
膊頭既天空被「不選」 (-) 所以刪除背景時唔會刪埋

褪底係文宣/平面設計既超超超超超核心技術, 真係想搞呢方面既請GOOGLE「PS 退底教學」 睇其他更深入既教學, 非常建議練好呢一種技術

背景被刪去, 得到一張隊長既PNG

步驟四: 輸出成PNG

輸出成PNG 保留透明特性

-完-

實戰 :結合基本操作+文字底色+褪底 = 前後文字式文宣

步驟一

開一張A4文件

步驟二

拖入PNG圖, 點陣化圖層 (睇上面教學)

步驟三 加入背景, 透明度設50

步驟四

1.輸入前文字
2.輸入後文字
3.將後文字拖到PNG圖層下

注意: 操作圖層次序即可

步驟五 加入文字底色

注意: 底色圖層各自係自己文字下一層

請理解圖層順序

步驟六

整靚佢

加入其他字, 一張睇落幾有DESIGN既文宣就完成

列印請睇#1 呢種POSTER可以出印A3

-----------------
教學結束
-----------------

以上既教學操熟已經足夠基本文宣用
甚至一D區議員既日常POSTER, 橫額設計, IG懶人包都夠用
當然呢一篇係新手教學黎, 你想咁樣去見工做平面設計係唔夠
但已經夠一個唔識用PS既人加入文宣行列

玩PS有2個重要元素
1. 耐性
2. 求知欲

有耐性既話, 你用L 再慢慢連線, 咩底都褪到 (8個鐘後)
而求知欲可以令你技術同審美都更上一層樓

教學未完, 出左呢3篇係比較重要同基礎, 令你由0變文宣撚
至於你要宣咩我唔知, 我唔想知, 我鐘意睇隊長, 玩太陽能同食雞翼
黎緊係呢個POST我會教下更多唔同花招
原則都係兩個「簡單」「量產」
全民文宣就係目標, 玩PS 整POSTER唔使睇2個鐘既教學咁煩
大家都係PS撚

有問題請留言, 我識整既可以講下點整
又或者見到靚文宣想知點整可以放上黎, THX

蘋果日報 文字底色
教學: #17

呢張圖靚既原因係佢夾過色調 (color tone)

成張圖既color tone夾既, 都唔會柒得去邊

了解配色請GOOGLE: color tone

蔡英文總統利用圖層次序同PNG 既前後文字文宣
教學#21

另外注意: 呢一張係FB既圖黎
比例上係正方形 (我用開1080*1080像素)
如果要做印刷品既用返A4
網上公開既請用正方形

聽日繼續, 有問題/建議請留低, 聽日覆, THX

大家加油, 文宣影響力比你想像中更巨大

支持繼續出多啲
學到嘢

留名

P牌推唔郁
寫咁多一定好辛苦支持

i

支持樓主
呢個po好有用 推~!!

由淺入深 好易明

好好笑

G 持，多謝晒

如果係呢個background嘅話要點整

睇到有d 想試下

想問邊到會有多d字型

Powerpoint都得啦ching

thanks bro

幾好

緊急要人！開埋vpn先好做 民建聯國安法問卷調查

想問下 如果我想將宣傳畫作放上twitter
要唔要留意一下圖片既版權問題呢？

好有心機

感謝

好易明！之前嗰啲網上教學睇到一頭煙

同問

多謝樓主

真係要個個整既會唔會用powerpoint 好啲

Thanks

Pushhhhhh

我覺得唔好教咁多shortcut好啲
好似text咁 教翻左邊禁textbox會好過教禁T

太多shortcut對新手黎講難背

利申ps老手

教得好有心機

學識用PS你根本上可以已經做平面設計師

建議呢啲嘢唔好亂講
Graphic 撚路過

高汁po留名
要推

想問樓主 可以喺邊度搵到靚字體

支持巴打
簡單layout係咪ppt都得

Canva唔夠做咩

Lm

有用post推！

先統一回覆其他軟件都做到啦點解要PS既問題, 例如PPT

簡單黎講係因為PS係平面設計上既主流, 學識用可以視為一技之長

如果有人係搵工上有困難, PS 可以幫到手, 甚至做FREELANCE 既話因為係接JOB, 所以唔會睇背景

而PPT做到PS既一部分, 但唔係全部
係平面設計上, PPT做到既PS做到, 而PS做到既PPT未必得
因為PPT本來設計就唔係用黎咁用
另外有其他軟件好用, 快既, 易學既, 希望都可以教下咁
全民民宣既門檻一定愈低愈好

係
排版., 排字/圖既PPT已經夠

英文我用:

中文暫時未有好大型既整合網站, 我都係用到先GOOGLE

其實仲要AI之類
我真係主攻PS, 還請巴打講下要做真係Graphic撚仲有咩軟件要識

明白, 我加返

試下啦, 其實唔難

睇你做啲咩
軟件得嗰幾個
AI, PS, Indesign, Xd, AE, Premiere Pro

但係visual communication既fundamentals 係必須讀，geometry of design, grid system, composition, colour theory
好多人識art就以為自己識設計
不過講真用咩真係睇方便程度
但係adobe啲程式係好方便

1. 開一個正方型文件, 新增一個圖層, SHIFT+F5 揀一隻色

呢個係內圍既色

2.

圖層上右CLICK 揀混合選項

3.

左面揀筆畫, 位置要內部 (即係沿住圖層內容既內邊), 尺寸揀你覺得好睇既, 再SET你要既色, 右上角確定

4.完成

學識軟件後仲有排學
然後最後都係個乜鳩都唔識既客話事
然後問點解出到黎張圖咁肉酸
好睇個D俾你BAN晒啦

有時囉
最緊要係溝通

圖穿字

簡單黎講就係D圖穿過D字....

.....直接上例子算

相信大家都一定見過
圖片得返字既形狀
係好經典又萬用既一種花招

除左圖穿字, 我地仲可以圖穿圖

原理: 鎖定選取範圍, 刪除

------
教學開始
------

步驟一

新增A4文件

步驟二

打你要既字 (文字輸入工具係左面工具列下面既「T」)
或者禁 T 再禁一下

注意: 呢種效果用既字型, 筆畫愈粗, 愈密, 出到黎效果愈好
圖中字型係"Pulp Fiction M54"

步驟三

係PS貼上你要既圖, 圖係文字層上方, 每個例子用既圖都唔同, 唔係張張出到黎效果都好, 例如我呢度"NEWYORK" 係打橫既字, 所以搵打橫既圖會好D

我既圖:

步驟四: 將圖片透明度調低 數值是但 方便我地對位, 然後用CTRL+T 調整位置大細

同文字重疊既部分就係等陣留低既部分

步驟五

係圖片圖層上, 直接禁實CTRL再左CLICK 文字圖層前既T字

呢個動作就係選擇其他圖層既內容範圍 (1999), 圖片圖層上, 就會按字既邊緣, 出現代表選取既閃爍線

步驟六

係閃爍線範圍外, 右CLICK, 反轉選取

步驟七

禁鍵盤上既「del」

完成

記得set返透明度

如果圖入面有白色或者用背景撞色而痴底
請睇#77 既「筆畫教學」

-------
教學完結
-------

非常常見, 經典既做法
係空白既字上以圖穿文方式做標題
然後加入其他副標題, 內文等等
簡單而型棍
實戰例子:

推！！！！！！！！推！！！！！！！！推！！！！！！！！推！！！！！！！！

推,好文

有用

建議直接用layer mask

Pish

有用post 學到野 多謝樓主

More

學識用PS你根本上可以已經做平面設計師
thx for sharing

根本排版係用AI先易學
文字處理亦簡單好多
PS可以排版唔代表佢係適合排版
不過你覺得識PS就係做到平面設計師咁咪加油囉

LM
Subscribe左個creative cloud半年都唔係好識舞個ps

有邊間黃印刷?

有心機, 推

有用
但用ppt仲快

燒山

推啊 呢個post 好有用

Ppt 都可以remove background, 對新手可能容易d

好正，今晚試下整

樓主好有心機

推薦一個APPS/ online editor
本身就已經好多template
弱智都識用 :

識人用canva整左好多文宣
佢成日收工搭車時整
E.g.

支持樓主

實用

Push

出教學都要鬥勁

實用po推

睇你想入行就要學用正確嘅工具
咁又係鬥勁，你都幾玻璃心

support ching
欣賞樓主願意花時間圖文並茂教人，呢種精神要學習，不過連登仔真係難服侍，咁都要屌

ai 本身for design logo, vector graphics, typography, printing多

photoshop同lightroom for 執相
PS 內置嘅grid system明顯係for你整相或者畫畫嘅時候用嚟compose image，做靚張圖嘅composition，落layer mask呢啲 ai 都做唔到

AI 嘅Grid tool 本身就係for logo design, 排版 類似嘅嘢

支持樓主

小弟由零學起，一張白紙，想問打字嗰彈唔小心撳咗esc咩字都無晒，有無得復原，同埋我無咗疊中線,應該點將啲字置中

借推!

無論之後嘅香港會點, 希望大家都唔好放棄文宣, 一齊去做貼紙師!

基本上識整長輩圖就已經有曬所有基本知識
淨低嘅只係個人美感問題

我本身就係media人 幾時玻璃心
我只係覺得人地出教學就無謂糾結呢啲嘢
你估真係識撚吓Ai Ps就入行咩
香港啲教育風氣咁差就係因為所講”正確”

應該養成良好習慣，勤力啲Dave

係樓主講話識ps就做得設計
我咪同佢講加油囉
設計界咁良莠不齊咪多得你都buy呢種識ps就識設計嘅心態
指正排版應該用ai都叫風氣差，仲唔係玻璃心？

Save

唔使爭啦，你地大家都玻璃心

我自己就唔介意你用咩軟件整出來
不過話識PS就識設計我實屌

吹到我覺得唔洗咁糾結呢啲嘢
就扭曲話我buy識ps就識設計
你啲邏輯都幾得意
講幾句意見就起晒鋼 睇嚟你受唔少氣

咁我話樓主識PS就識設計呢種心態有問題
你走過來話我鬥勁？
無撚嘢嘅係你下話
呢個推論好有邏輯呀？

算 你心胸太狹窄 講極都唔明我講咩
問題唔係在於工具用得啱唔啱

樓上好心啦，根本大部分人都係用ps 開心版架啦
鬼唔知排版用Ai ，執相用lightroom咩，一個software根本可以做晒所有野，仲洗乜要其他
仲有學ps最大好處係可以幫啲女執相，氹女仔開心